美參議院提台北法案 冀助台灣維繫外交

美國聯邦參議員聯合提出「台北法案」，希望加強台灣在世界各地的地位，並授權美國國務院採取降級外交關係或改變外援等措施，防止相關國家做出對台灣不利的行動。

據中央社報道，共和黨國會參議員Cory Gardner發布新聞稿稱，他與同黨參議員Marco Rubio，以及民主黨參議員Ed MArkey、Bob Menendez共同提出「台北法案」。

新聞稿指出，由於大陸施壓與霸凌手段，這項立法目的在加強台灣在世界各國的地位，以因應與台灣斷交的國家。

台北法案要求美國採取行動與各國交涉，支持台灣的外交承認或加強非官方關係。若有國家採取對台灣不利的行動，法案授權美國國務院降級與這些國家的外交關係，並授權國務院暫停或改變美國對該國的外援，包括軍事融資等。

美國將利用各種方法以支持台灣的國際地位。這項兩黨議員支持的提案要求美國政府全方位對抗大陸對台灣的霸凌，並向其他考慮從台灣轉向大陸的國家傳遞強烈訊息，表明這類行動將面臨後果。

美自己先跟台灣建交再講